## Лабораторная работа №1

### Работа с типовыми наборами данных и различными моделями

## Выполнила студентка группы ПИбд-41 Алеся Демянчук

### Как запустить лабораторную работу:

* установить python, numpy, matplotlib, sklearn
* запустить проект (стартовая точка класс laba1)

### Какие технологии использовались:

* ЯП `Python`, библиотеки numpy, matplotlib, sklearn
* Среда разработки `Spyder`

### Что делает лабораторная работа:

* Генерирует набор данных типа с помощью make_circles(noise=0.2, factor=0.5, random_state=4)
* Сравнивает три типа моделей: линейную, полиномиальную(степень 4) и персептрон

### Примеры работы:

#### Результаты:
* Линейная регрессия,
оценка качества: 0.0494206358498015
* Полиноминальная регрессия,
оценка качества: 0.4480860719638978
* Персептрон,
оценка качества: 0.52

#### Самый лучший результат показал персептрон - 0.52

#### График линейной, полиномиальной, персептрон:

![This is an image](lin.png)
![This is an image](poly.png)
![This is an image](perseptron.png)

***Ссылка на видео https://drive.google.com/file/d/17yCyEA3TSohlYJETEIYoSKiRnbOTiUiu/view?usp=sharing***

